花店拒接警定單「我們還有良知」

花店拒接警定單「我們還有良知」

花店「Never Ending Story」帖文指將不再接警校畢業、警員退休花禮的定單。網上圖片

【本報訊】香港警察處理反送中示威及元朗恐襲事件均未孚民望，引發持續民間針對警方的割席潮。花店「Never Ending Story」在facebook發出帖文，表示今後不接納用作警員退休、警校畢業用途花禮花束的定單，「我們還是有一點點良知，現在沒有事情比守護我們家更重要了」。

相關新聞：家長恐慌 區內學校叫停暑期活動

日牛再發聲明致歉

花店網上告示稱，負責人一直都會先問清楚客人訂製花禮花束的用途，以便可以預先準備卡片，「但今天起我們會問得更細，警員退休、警校畢業之用花禮花束一律不接，因為根本就沒甚麼值得好慶祝的。」告示續稱，小店影響力不大，錢賺了也不夠交租，「但我們還是有一點點良知，今天如果我們妥協，也是出賣下一代換來的，現在沒有事情比守護我們家更重要了」。

另一家被指不招待反送中示威者的商店「日牛涮涮鍋專門店」，則再發聲明澄清，就日牛東港城分店近日發生事件引起各界關注，以及對於前日道歉聲明之不足，感到非常抱歉及遺憾。有網民表示，周日參與港島遊行後，到該店時遭職員拒絕入內，前晚有人在該店抗議，警方接報到場。店方聲明表示，該店十分歡迎及尊重持不同意見及立場的客人到店用餐，絕對不會拒絕任何人士的光臨。前晚實為個別客人基於自身考慮報警求助。警員到店錄取口供後，店方亦要求警員儘快離開並迅速離場。

上一則
上一則
社會氣氛差 書展「靜到似元朗」

下一則
下一則
王威信拒界定白衣人為暴徒

家長恐慌 區內學校叫停暑期活動
航空界發起機場反警集會
何君堯受訪發爛渣敗走
雙親墳墓被毀 塗鴉寫「勝和字」
皇仁、嶺大校友促DQ懲處
賽馬界聯署要求褫奪會籍
中聯辦吹雞 鄉黑即逞兇
元朗指揮官 熟鄉事派易升職
至今拘11人 不及當年大反黑
西環集中營：黑幫晒馬 背後有商界金主
劉業強稱不知情 未與白衣人割席
勝和「鬥雞學」機場落網
元朗區議員踢爆警早一日已知情
鐵路應變部隊無影 網民鬧爆
白衣人打到巿民腦震盪
對香港絕望 青年跳樓亡
無懼惡勢力 元朗站築起連儂牆
國際商會促委法官查送中糾紛
特讚習無遏止港人示威
港資金湧台避惡法 大增兩倍
撐港人反送中長沙維權組織三人失蹤
泛民促開緊急立會究責
王永平俞宗怡聯署促獨立調查
入境消防公僕斥警失職
社會氣氛差 書展「靜到似元朗」
王威信拒界定白衣人為暴徒
抗警黑勾結 光復727元朗

做生意黎講，我唔主張你咁高調表態，係驚你會惹麻煩

G持

係...

最慘係做生意你有固定地址
唔同網上
走又走唔甩
行過掉支煙頭入你d貨度都有排煩

同意

支持

都無左好多生意